【RTHK31】漫遊百科2021 柯煒林做主持 新一輯討論(1) 7/2/2021 11:00pm

監製：李雅欣 主持：柯煒林

《漫遊百科》節目搜羅不同範疇的學術講座，讓觀眾透過專家、學者深入淺出的分享，認識不同領域的知識，達至終身學習。

新一輯12集《漫遊百科》製作期間，面對新冠肺炎疫情的影響，節目因應社會變動，加入網上直播講座。講座對象除了現場觀眾外，進一步擴大至無地域限制的網上觀眾，確實是知識分享無界限。

疫情下，生活模式也隨之改變。在家工作、視象會議、網上購物、網上學習等等，一時間變為常態，甚至可能成為未來的主流模式。節目選取不同領域的網上及現場講座，以主持人貫穿其中，輔以關連的資訊令主題更為立體。另外，亦會介紹相關的網上資源作為廷伸學習，以及發掘在疫情期間，活用網上學習的有興個案及服務，體驗知識超連結。

建築與電影
第一集建築與電影

【講座】由默片到鹹片—油麻戲院的建築與電影文化遺產

戲院一直是香港市民日常消遣的娛樂場所，它為人而生，因此戲院內的一磚一瓦，都能反映出當下市民的娛樂需要。油麻地戲院歷史悠久，是香港僅存的戰前戲院，它見證默片年代香港電影的興起，亦經歷八、九十年代港產片的輝煌歲月，直到戲院轉型播放三級電影的最後歲月。今集網上講座，李浩然博士會以油麻地戲院的建築特色，剖析香港電影的足跡，窺探今昔戲院的轉變。

【網上學識】

砌模型可能很簡單，但模型改裝卻是一門大學問。「模型燈神」鍾潤德（豬膶)透過互聯網自學燈光編程，雖然過程中少不免遇上失敗挫折，但透過與世界各地的網友互相切磋，結識到不少志同道合的模型好友，連結人與人的關係。

主持：柯煒林
編導：陳巧樺
播映日期：2021年2月7日（星期日）晚上11時

咁快又新一輯
呢排都有重播16年果季

係啊 上一輯都有睇下 見出咗就開定post

上一輯正啊 郭爾君

留名留名

柯煒林世界第一

重播完2016
依家播2019 有白水 豬文

2019個個好睇

14日後

有出廣告啦 2月7號起，逢星期日晚11點，港台電視31

推下先

【漫遊百科2021】返嚟喇 !!
新一輯《漫遊百科》返嚟喇 !!
今輯節目有 Will Or 柯煒林 同我地一齊學習。面對新冠肺炎疫情的影響，節目都加入網上直播講座，講座對象除了現場觀眾外，進一步擴大至無地域限制的網上觀眾，確實是知識分享無界限。
2月7號起，逢星期日晚11點，港台電視31
#漫遊百科
#講座
#新冠肺炎

【漫遊百科】一連12集節目，每集 Will Or 柯煒林會帶大家聽吓唔同範疇嘅講座，涉獵歷史、藝術、科學、哲學......等等嘅題目，希望做到「漫遊....百科！」
比住個優先場你地睇住先喇~
記住，記住，記住
星期日（2月7日）有得睇新一輯《漫遊百科》喇，大家記住收睇呀！！
===============
《#漫遊百科》，由2月7日起 11pm，#港台電視31 播出。

#漫遊百科
#講座

2日後

《漫遊百科》第一集，有Will Or 柯煒林同我地一齊學習。
今集李浩然博士會同大家講下油麻地戲院嘅建築特色同電影歷史嘅關係。
另外，會介紹一位模型改裝達人鍾潤德(豬膶)
，睇下佢點樣上網學自學燈光編程，喺疫情下都可以搵到自我增值嘅方法。
星期日晚11點 #港台電視31 播出。

#漫遊百科
#講座
#電影 #戲院 #建築 #歷史
#燈神 #模型 #燈光 #編程

this night

3個鐘

準備討論

push

留名跟進

講戲院啵

原來咁耐歷史

搵個新生代演員嚟主持漫遊百科, 第一集就講返戲院
製作團隊好有心

好認真講戲院 港台真係好盡責

hi will

【第二集：生態資源】漫遊百科今集同你講：小丑魚
「Nemo」、「海葵魚」、「新娘」同「番茄」都係 #小丑魚 嘅花名。大眾對小丑魚嘅印象大多停留喺動畫中可愛嘅形象，但對於佢地嘅種類、習性同生理結構又有幾多認識呢？
香港大學生態學及生物多樣性學系研究畢業生施駿龍，會介紹小丑魚鮮為人知嘅一面，包括女尊男卑嘅社會結構同兩性異形嘅生理特徵，亦會教大家分辨雄性同雌性小丑魚。
【網上學識】嘉道理農場暨植物園設立特備網站《#森林日常》，將大自然「upload」上網，俾大人同小朋友可以安在家中，感受大自然嘅美好。
#港台電視31 #漫遊百科 #生態資源 #大自然

喺水底遇過 #小丑魚 嘅朋友，應該唔會比佢可愛嘅外表呃到，因為其實佢係好鍾意咬人㗎！
第二集《漫遊百科》除咗有主持Will Or 柯煒林，仲邀請到Gomen施駿龍同大家分享小丑魚點解咁鍾意咬人，同埋佢哋嘅變性過程。
另外，仲會介紹嘉道理農場暨植物園教育部，點樣將大自然upload上網同大家分享。
星期日晚11點 #港台電視31 播出。

#漫遊百科 #講座 #生態資源 #森林日常 #大自然

推

第2集開始

My name is Tracey

：漫遊百科呀 星期日晚11點啊 港台電視31呀 睇唔睇呀

今集着橙色 襯返小丑魚 好靚仔

柯煒林今集個髮型好好睇

好睇

有柯煒林既就要推

《漫遊百科》第三集，主持 Will Or 柯煒林 會化身為一名「出色」的辯論員。
咁究竟辯論係咪淨係比賽？今集嘅講者反而話「喺日常生活中千萬唔應該辯論！」點解？等辯論學教育者黃潔慧教大家《如何把辯論應用與不應用於日常人生中》。
任職空中服務員嘅 Andy 同佢個「仔」爛泥獸，同大家分享自學整麵包嘅過程同心得。
星期日晚11點 #港台電視31 播出。

#漫遊百科
#辯論 #比賽
#麵包 #酸種麵包
#在家工作
#視像會議
#網上學習
#新常態

支持

辯論其實幾正

The Fighting Boys ‎易烊千璽 即少年的你男主角
上屆金像獎最佳新演員

咁sad 仲係咁多人睇tvb news

真係好多人睇 加埋雅虎都過半

始終佢有個免費新聞台可以長開住 爭好遠

呢個真係真 啲人方便 同埋可以報唔同新聞

雅虎新聞又係大型交流平台 好多中老年人用

柯煒林今集果look幾正

yahoo好過tvb先

真心咩

係度睇alma

睇返上一季節目

yahoo有好多係quote其他報紙既news

好hardsell
不過呢段我諗起之前ifva 那麼溫柔的，暴烈的

好串wo

好powerful

佢頭先個part屌得好撚到肉

原來佢當年幫過曾俊華選特首

前面有講過

辯論應點做?
SP&REWA

S: Solution 解決方案
P: Identify the Problems 找出問題

R: Relevant 相關嗎？
E: Effective 有效嗎？
W: Worth 值得嗎？
A: Alternative 其他方案？

搵Ranya拍呢度都得

今集好正

之後播既全日早餐又係幾好睇 估唔到會重播